Asumo que los ids de publicaciones viejas (los que figuran como id de children de algunos items) pueden ser consultados.

Faltan:
- Documentación/diagrama de clases
- Chequeo de usos de Autowired
- Tests unitarios/integración
- Manejo de códigos de respuesta HTTP y excepciones
- Manejo de concurrencia
- Servicio de consuta de health (guardado implementado en misma base de items)
Consulta SQL para obtener información de health (usar base de datos 'itemrepository'):

select 
 date1 as date,
 requests_app.avg_response_time, 
 requests_app.total_requests, 
 requests_api.avg_response_time_api_calls, 
 requests_api.total_count_api_calls,
 info_requests
 from
(select MIN(DATE_FORMAT(date,'%Y-%m-%d %H:00') + 
            INTERVAL (MINUTE(date)) MINUTE) as date1, 
 count(id) as total_requests, 
 avg(response_time) as avg_response_time
from requests
where request_type_id = 1
group by DATE_FORMAT(date,'%Y-%m-%d %H:00') + 
            INTERVAL (MINUTE(date)) MINUTE, request_type_id) as requests_app right outer join
(select MIN(DATE_FORMAT(date,'%Y-%m-%d %H:00') + 
            INTERVAL (MINUTE(date)) MINUTE) as date2, 
 sum(JSON_EXTRACT(info, "$.count")) as total_count_api_calls, 
 avg(response_time) as avg_response_time_api_calls,
 JSON_ARRAYAGG(info) as info_requests
from requests inner join (select MIN(id) as join_code, JSON_OBJECT('status_code', status_code, 'count', count(status_code)) as info 
 from requests where request_type_id = 2 group by status_code, DATE_FORMAT(date,'%Y-%m-%d %H:00') + 
            INTERVAL (MINUTE(date)) MINUTE) as api_info on id = join_code
where request_type_id = 2
group by DATE_FORMAT(date,'%Y-%m-%d %H:00') + 
            INTERVAL (MINUTE(date)) MINUTE, request_type_id) as requests_api
on date1 = date2;